**3467. – Allium siculum** Ucria (NECTAROSCORDUM SICULUM Lindl.). – Plante vivace de 80 cm à 1 mètre, glabre, à //bulbe //de 2-3 cm, //ovoïde, //blanchâtre ; tige cylindrique, creuse, épaissie sous l'ombelle, feuillée à la base ; feuilles linéaires-carénées, larges de 1 à 2 cm, spathe univalve très caduque ; fleurs pourpre vert sale, grandes, penchées, en ombelle multiflore diffuse ; pédicelles épais, inégaux, dilatés en large disque sous la fleur ; //périanthe //long de 15 mm, //en cloche, soudé à la base avec l'ovaire, à divisions ovales-acuminées à la fin coriaces ; étamines et capsule incluses.//
Bois et côteaux ombragés, dans le Var, la Charente, la Vienne ; Corse. – Sardaigne, Italie, Sicile, Chypre, Thrace, Bulgarie ; Asie Mineure. = Mai-juin.